\input{../../main}

\begin{document}

\setphysstyle{ГЦФО 8}{Серия Ш-24}{03.05.2017}

\setcounter{notask}{29}

\large

\task{ В теплоизолированном сосуде находится 2 л воды при температуре
  $10^{\circ}$C. В сосуд наливают $0{,}8$ кг жидкого азота при
  температуре кипения $-196^{\circ}$C. Найдите температуру и
  агрегатное состояние вещества в сосуде после установления теплового
  равновесия. Удельная теплота парообразования азота $L_a = 2 \cdot
  10^5$ Дж/кг, удельная теплоёмкость газообразного азота $C_a = 10^3
  \djkgC$, удельная теплота плавления льда $\lambda_{\text{л}}=3{,}4
  \cdot 10^5 \djkg$, удельная теплоёмкость воды $C_{\text{в}}=4{,}2
  \djkgC$; удельная теплоёмкость льда $C_{\text{л}}=2{,}1 \cdot 10^3
  \djkgC$.  }
% manida, 211

\taskpic{Три одинаковых источника тепла расположены в цилиндре,
боковые стенки и один из торцов которого теплоизолированы. Второй
торец цилиндра закрыт теплопроводящей мембраной. При наружной
температуре $t_0 = 10^\circ$C в цилиндре устанавливается температура
$t = 25^\circ$C. В цилиндр помещают еще две такие же мембраны,
отделяющие источники друг от друга. Какие температуры установятся в
образовавшихся секциях? Считайте, что мощность теплопередачи
пропорциональна разности температур. Температуру воздуха в пределах
каждой отдельной секции (а до установки дополнительных мембран --- во
всем цилиндре) считайте
одинаковой.}{
\begin{tikzpicture}
  \platform{(3,0)}{(0,0)};
  \platform{(0,-0.15)}{(0,2.15)};
  \platform{(0,2)}{(3,2)};
  \draw (3,0) -- (3,2);
  \draw[dashed] (1,0) -- (1,2);
  \draw[dashed] (2,0) -- (2,2);
  % свечи
  \draw[thick] (0.4,0) rectangle ++(0.2,1);
  \draw[thick] (1.4,0) rectangle ++(0.2,1);
  \draw[thick] (2.4,0) rectangle ++(0.2,1);
  % пламя
  \draw[fill=yellow] (0.5,1) to[out=30,in=-80] (0.5,1.3) to
  [out=-100,in=150] (0.5,1);
  \draw[fill=yellow] (1.5,1) to[out=30,in=-80] (1.5,1.3) to
  [out=-100,in=150] (1.5,1);
  \draw[fill=yellow] (2.5,1) to[out=30,in=-80] (2.5,1.3) to
  [out=-100,in=150] (2.5,1);
\end{tikzpicture}
}

\task{ В кастрюлю поместили воду и лёд при температуре
  $t_0=0^{\circ}$C и закрыли её крышкой. Массы воды и льда
  одинаковы. Через время $\tau=$2 ч 40 мин весь лёд растаял.
  \begin{enumerate}
  \item Через какое время температура воды повысится на $1^{\circ}$C? 
  \item Какое время потребуется, чтобы вода нагрелась от $20^{\circ}$C
    до $21^{\circ}$C? 
  \end{enumerate}
  Температура воздуха в комнате $t_k=25^{\circ}$C. Удельная
  теплоёмкость воды $c=4200 \djkgC$. Удельная теплота плавления льда
  $\lambda = 3{,}4 \cdot 10^5 \djkg$. 
}
% kozel, 9.39

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
